celcom.com.my 2017-01-29

# Celcom

We, CELCOM AXIATA BERHAD (Company No. 167469-A), with our registered office and principal place of business at Level 5 Axiata Centre 9 Jalan Stesen Sentral 5  Kuala Lumpur Sentral, 50470 Kuala Lumpur, Malaysia and we via our subsidiary companies (collectively “CELCOM”) provide a range of telecommunication services. We are committed to protecting all Personal Data kept by us and providing our customers with the highest levels of customer service. CELCOM is bound by the Personal Data Protection Act 2010, General Consumer Code of Practice for the Communications and Multimedia Industry Malaysia, and the Communications and Multimedia Act 1998, which set out a number of principles concerning consumer protection in Malaysia.

_“Personal Data” means any personal information relating to CELCOM’s customer that the customer has provided to CELCOM or made available to CELCOM due to his/her contract with CELCOM, e.g. name, Identity Card / Passport No., address, information about his/her transactions with CELCOM such as contact number, account number, account balances, payment history, and account activity.  _  
_“Sensitive Personal Data” comprises information as to the customer’s physical or mental health or condition, political opinions, religious beliefs or other beliefs of a similar nature, commission or alleged commission of any offence or any other Personal Data determined by law; and_  
_“third parties“ means a person or a company who is not a party to a contract or a transaction with CELCOM, but excluding CELCOM’s agents, subsidiaries, contractors, sub-contractors and professional advisors._

CELCOM reserves the right to change any portion of this Policy. CELCOM will announce such changes through its dedicated webpage [www.celcom.com.my] 

**1\. SCOPE**  
This Notice applies to all operations and business units of CELCOM.  To the extent any operations or business unit of CELCOM already has a data protection Notice in place; this Notice shall supersede and replace any such notice.

**2\. RESPONSIBILITY**  
The Customer Service Division is responsible for the customer access and correction of personal data, notice and choice process to limit processing of personal data and the Privacy Department in Legal Division is responsible for the monitoring the administration of this Notice and monitoring enterprise wide compliance.

**3\. EFFECTIVE DATE**  
This notice is effective as at August 1 2013.

**4\. PERSONAL DATA PROTECTION PRINCIPLES**  
**4.1 General Principle:**  
4.1.1 CELCOM will use, process, record, hold, store, share and disclose (“process”) Personal Data with the consent of the customer. 

4.1.2 Continuance of use of CELCOM’s services and/or products shall amount to the customer’s consent for the processing of its Personal Data by CELCOM.

4.1.3 CELCOM will record and maintain a record of consent by your continued use of our services as appearing on our active customer database.

4.1.4 If you are under 18, you should ensure that you obtain the consent of your parents or legal guardian before using our services and/or products. 

**4.2 Notice and Choice Principle:**  
4.2.1 Please be informed that CELCOM will process customer’s Personal Data for the following reasons and MAY disclose:- 

  * to companies and organizations for the performance of CELCOM’s contract of providing any goods or services to the customer;
  * for profiling your service preferences
  * to companies and organizations for compliance with any legal and/or regulatory obligations to which CELCOM is subject, in addition to any obligation imposed under CELCOM’s contract with the customer;
  * to companies and organizations that act as CELCOM’s payment channels including and without limitation, financial institutions for purposes of maintaining financial records, assessing or verifying credit and facilitating payments of any amount due to CELCOM;
  * To other service providers or third parties nominated by CELCOM either solely or jointly with other service providers, for purposes of establishing and maintaining a common database of customers or processing data as an outsourced entity both within and outside Malaysia;
  * to send you information, promotions and updates including marketing and advertising materials in relation to our goods and services and those of  organisations selected by CELCOM;
  * to companies and organizations that act as CELCOM’s agents or contractors for the purposes of recovering any amount due to CELCOM;
  * To regulatory bodies or other government authorities in compliance with requirements under the law or towards the detection or prevention of crime and/or fraud;
  * To any party involved in or related to a legal proceeding, for purposes of the proceedings;
  * to protect CELCOM’s vital interests;
  * for the administration of justice; 
  * to  promote any of CELCOM’s products and/or services; or products, services and special offers of third parties whose products and services we think may be of interest to you; and;
  * for the exercise of any functions conferred on any person by or under any law.

4.2.2 Celcom collects personal data from customer application forms prepaid registration forms customer relationship managements systems and our network systems in order to assess your needs and provide you better service. CELCOM may transfer the customer’s Personal Data to third parties both in Malaysia and overseas providing outsourced data storage or data processing services for CELCOM.

4.2.3 Any customers who have provided his/her Personal Data prior to this Policy, may contact CELCOM using the contact details set out below to know what types of Personal Data have been processed and the purpose for the processing.

4.2.4 Save in accordance with this Privacy Policy and except as permitted or required under any enactment, law, statute or code, CELCOM will not use or disclose the customers' Personal Data without prior written consent.

4.2.5 You will be given the opportunity to 'opt-out' of having your Personal Data used for purposes not directly related to the Services or CELCOM’s Websites at the point where CELCOM asks for information. If you do not wish to receive our promotional updates you may opt-out of receiving these communications by contacting CELCOM at the contact numbers listed below. But please note that should you decide to “opt-out”, we may not be able to provide you with certain Services and your subscription to or application for certain Services may be declined, denied or refused by CELCOM.

4.2.6 CELCOM is obliged to disclose your cell phone number to other network operators to enable the use of the Services. Should you refuse to permit such disclosure, CELCOM may not be able to continue providing you with certain Services.

**4.3 Disclosure Principle:**  
4.3.1 CELCOM will only disclose Personal Data to comply with any government agency notification requirements; and/or for the purpose for which the Personal Data is processed where you have consented to disclosure.

4.3.2 CELCOM may from time to time, contact you on behalf of external business partners about particular goods, offers or services that may be of interest to you. In those cases, Personal Data that may identify you will not be transferred to the third party. All communication whether from CELCOM or CELCOM’s business partners will be sent to you by CELCOM.

4.3.3 CELCOM may disclose your Personal Data to subsidiaries, its parent company Axiata Group Berhad or any other entity for the purpose as outlined in paragraph 4.2.1.

**4.4 Security Principle:**  
CELCOM is responsible for taking prudent steps to safeguard the confidentiality and security of all Personal Data, including appropriate procedural, organizational and technical steps to protect personal data from accidental or unlawful destruction or accidental loss, alteration or disclosure.  These steps include entering into written agreements with subcontractors who process Personal Data in accordance with CELCOM’s instructions and incorporating CELCOM’s own data protection standards as a minimum.

**4.5 Retention Principle:**  
In executing its responsibilities with respect to the confidentiality of Personal Data, CELCOM will employ a number of safeguards, appropriate to the sensitivity of the information, to protect Personal Data against loss or theft, as well as unauthorized access, disclosure, copying, use, or modification. Such safeguards will include physical measures, organizational measures and technological measures, for example locked filing cabinets, restricted access to offices, security clearances and limiting access on a "need to know" basis and use of passwords and encryption. Procedures for implementing these measures will be communicated to all CELCOM’s employees and third parties to ensure compliance with this principle.

**4.6 Data Integrity Principle:**  
4.6.1 CELCOM strives to maintain complete, current, and accurate information about its customers. Any inaccurate information that is brought to CELCOM's attention will be corrected as quickly as possible after notification. Procedures will be maintained to ensure that any reported inaccuracies are promptly and effectively handled and that customers' information remains as accurate, current and complete as possible.

4.6.2 You are obliged to provide your personal data to CELCOM. Failure to provide complete and correct information to CELCOM as required in the Agreement including the Registration Form or any Addendum, may result in the customer's application for services being rejected, the service or Agreement being terminated and/or correspondence from CELCOM including without limitation, bill statements failing to reach the CUSTOMER.

**4.7 Access Principle:**  
Any person dealing with CELCOM can have access to his/her Personal Data that CELCOM has in its possession or control and may request that his/her Personal Data be amended for purposes of accuracy and completeness.

**5\. SENSITIVE PERSONAL DATA**  
5.1 CELCOM does not process any Sensitive Personal Data in its ordinary course of business. 

5.2 If need arises, CELCOM will obtain explicit consent from the customer before or when it processes Sensitive Personal Data. 

5.3 CELCOM may process Personal Data without the customer’s consent only in limited circumstances as permitted by law.

**6\. CELCOM’S WEBSITE**  
6.1 CELCOM provides products and services via its various websites. When a customer visits CELCOM' websites the web servers generally record anonymous information such as the time, date and URL of the request. This information assists CELCOM to improve the structure of its websites and monitor their performance. From time to time CELCOM may also use third parties to analyse this anonymous information.

6.2 As mandatory in the usage of the CELCOM’s websites CELCOM may require standard information such as a customer’s Login ID, password, Personal Data for verification purposes, contact details and identification numbers. This information is necessary for CELCOM to provide the services the customer applied for. The customers are required to maintain the secrecy of his/her Login ID and Password enabling him/her to access the CELCOM home page. It is strongly stressed that CELCOM will not be able to secure the Personal Data if the customer reveal his/her Login ID and Password to anyone, and as such, is not liable for any breach of Personal Data.

**7\. IP ADDRESSES AND COOKIES**  
7.1 CELCOM also collects Internet Protocol (IP) addresses. IP addresses are assigned to computers on the internet to uniquely identify them within the global network. CELCOM collects and manages IP addresses as part of the service of providing internet session management and for security purposes.

7.2 The CELCOM’s websites may transmit to any customer’s computer a “cookie”. A cookie is a package of data that allows CELCOM’s server to identify and interact more effectively with the customer’s computer having to spend time on identifying each customer user, thereby also providing additional login convenience. The customer may configure and personalize its current browser to refuse, reject or delete such cookies.

**8\. INTEREST BASED ADVERTISING**  
8.1 Interest Based Advertising is a way of making the advertisements (ads) on the websites the customer visit more relevant to him/her. CELCOM collects anonymous information about the web browsing activity of a customer internet-enabled device and use that information to associate the customer’s browser with one or more pre-defined interest categories. This enables CELCOM to provide ads to the customers that are tailored to the customer’s interests. Interest Based Advertising does not change the amount of advertising a customer receives, it just makes it more relevant.

8.2 The customer may configure and personalize its current browser to refuse, reject or delete collection of information for Internet Based Advertising.

**9\. CALLING NUMBER DISPLAY**  
CELCOM's Calling Number Display facility (CND) lets persons who receive phone calls identify who is calling them by displaying the caller's number. CND forms part of the ordinary telephony service that you purchase from CELCOM. Unless you have chosen to block your (home or mobile) phone number, or have a silent line, CND will usually cause your phone number to be displayed (or logged) - locally and sometimes internationally - on a receiving caller's phone. In other words, CND will enable the disclosure of your phone number to receiving callers (and to other network operators) locally and internationally, unless you take the above measures.

**_CELCOM  _** ** _is committed to protecting the Personal Data of all customers CELCOM deals with.  _**  
**_If you have any questions in relation to this Privacy Notice, please contact us using where applicable the numbers below :_**

Dial 1111 - from Celcom Mobile  
Dial 019-601 1111 - from any operator  
Dial +6019-601 1111 – from abroad

_between 9.00am and 5.00pm, Monday to Friday. Alternatively, you can write to The ADMINISTRATOR at<http://www.celcom.com.my/personal/helpsupport/contactus/contactus-form>. You may also use this address to communicate any concerns you may have regarding compliance with this Privacy Notice._

##  Notis Privasi

Kami, CELCOM AXIATA BERHAD (No. Syarikat 167469-A) dengan pejabat berdaftar dan pejabat perniagaan utama kami yang bertempat di Level 5, Axiata Center, 9 Jalan Stesen Sentral 5, Kuala Lumpur Sentral, 50470 Kuala Lumpur, Malaysia dan anak syarikat kami (secara kolektifnya dirujuk sebagai “CELCOM”) menyediakan servis-servis telekomunikasi. Kami komited dalam melindungi semua Data Peribadi yang disimpan dan memberikan servis yang terbaik kepada pelanggan kami. CELCOM terikat dengan Akta Perlindungan Data Peribadi 2010, Tataamalan Kod Pengguna Am untuk Komunikasi dan Industri Multimedia Malaysia, Akta Komunikasi dan Multimedia 1998, yang menetapkan prinsip-prinsip berkaitan perlindungan pengguna di Malaysia.

_Untuk tujuan Dasar Privasi ini:  
“Data Peribadi” merujuk kepada sebarang maklumat berkaitan pelanggan CELCOM yang diberikan kepada CELCOM atau disediakan untuk CELCOM setelah mengikat kontrak dengan CELCOM, sebagai contoh, Nama, Kad Pengenalan/Nombor Pasport, alamat, maklumat transaksi dengan CELCOM seperti nombor telefon, nombor akaun, baki akaun, rekod pembayaran, dan aktiviti akaun. “Data Peribadi Sensitif” mengandungi maklumat seperti maklumat kesihatan atau keadaan fizikal dan mental pelanggan, pendapat politik, kepercayaan atau kepercayaan seumpamanya, perlakuan atau tuduhan perbuatan kesalahan (di bawah undang-undang) atau lain-lain Data Peribadi yang ditetapkan oleh undang-undang._

CELCOM berhak melakukan sebarang perubahan di dalam Notis ini. CELCOM akan mengumumkan sebarang perubahan melalui laman webnya di [www.celcom.com.my]

**1\. SKOP**  
Notis ini tertakluk kepada semua operasi dan unit perniagaan CELCOM. Jika ada sebarang unit operasi atau unit perniagaan CELCOM yang sudah mempunyai Notis perlindungan data; Notis ini mengatasi dan menggantikan Notis tersebut.

**2\. TANGGUNGJAWAB**  
Bahagian Perkhidmatan Pelanggan bertanggungjawab ke atas akses dan perubahan data peribadi pelanggan, notis dan pilihan proses bagi menghadkan pemprosesan data peribadi. Jabatan Privasi di Bahagian Perundangan bertanggungjawab untuk memantau urus tadbir dan pematuhan luas perusahaan Notis ini.

**3\. TARIKH EFEKTIF**  
Notis ini bermula secara efektif dari 1 Ogos 2013.

**4\. PRINSIP PERLINDUNGAN DATA PERIBADI**  
4.1 Prinsip Umum:

4.1.1 CELCOM akan hanya menggunakan, memproses, merekod, memegang, menyimpan, berkongsi dan mendedahkan (“proses”) Data Peribadi dengan kebenaran daripada pelanggan.

4.1.2 Melainkan notifikasi sebaliknya daripada pelanggan, sebarang penggunaan perkhidmatan dan/atau produk CELCOM yang berterusan oleh pelanggan akan dianggap sebagai kebenaran pelanggan untuk CELCOM memproses Data Peribadi pelanggan.

4.1.3 Celcom akan merakam dan menyimpan rekod persetujuan anda menyambung penggunaan perkhidmatan kami seperti yang tertera di pangkalan data pelanggan aktif kami.

4.1.4 Jika anda berusia 18 tahun ke bawah, anda harus mendapat kebenaran daripada ibu bapa atau penjaga yang sah sebelum menggunakan perkhidmatan dan/atau produk kami.

**4.2 Prinsip Notis dan Pilihan:**  
4.2.1 Harap maklum bahawa CELCOM akan memproses Data Peribadi pelanggan dan MUNGKIN mendedahkan butiran Data Peribadi pelanggan di atas sebab-sebab di bawah ini kepada pihak-pihak berikut: -

  * untuk syarikat dan organisasi yang dilantik oleh Celcom yang menawarkan sebarang barangan atau perkhidmatan kepada pelanggan;
  * menetapkan profil perkhidmatan mengikut pilihan anda
  * untuk syarikat dan organisasi bagi pematuhan sebarang obligasi undang-undang dan/atau kawal selia yang diwajibkan ke atas CELCOM, di mana tertakluk dalam kontrak dengan pelanggan;
  * untuk syarikat atau organisasi yang menjadi saluran pembayaran CELCOM termasuk dan tidak terhad kepada institusi kewangan yang bertujuan mengekalkan rekod kewangan, menilai atau mengesahkan kredit dan memudahkan pembayaran kepada CELCOM;
  * untuk lain-lain penyedia perkhidmatan atau pihak ketiga yang dilantik oleh CELCOM, sama ada secara individu atau bersama penyedia perkhidmatan yang lain, untuk tujuan membentuk dan mengekalkan pangkalan data pelanggan atau memproses data sebagai entiti sumber luar, dalam dan luar Malaysia;
  * untuk memberi maklumat, promosi dan kemas kini termasuk bahan pemasaran dan pengiklanan yang berkaitan dengan barangan dan perkhidmatan kami dan juga organisasi yang telah dipilih oleh CELCOM;
  * untuk syarikat dan organisasi yang dilantik sebagai agen atau kontraktor CELCOM bagi tujuan mengutip bil tertunggak yang perlu dibayar kepada CELCOM;
  * untuk badan kawal selia atau pihak berkuasa kerajaan tempatan bagi tujuan pematuhan undang-undang atau bagi usaha mengenal pasti, membanteras jenayah dan/atau pemalsuan;
  * untuk sebarang pihak yang terlibat atau berkaitan dengan prosiding undang-undang, untuk tujuan prosiding;
  * untuk melindungi kepentingan CELCOM
  * untuk urusan keadilan;
  * untuk memperkenalkan sebarang produk dan/atau perkhidmatan CELCOM; atau produk, perkhidmatan dan tawaran istimewa daripada pihak ketiga yang mana produk atau perkhidmatannya pada pendapat kami menarik minat anda; dan;
  * untuk lain-lain tujuan dan fungsi yang diberikan ke atas mana-mana individu oleh atau di bawah undang-undang.

4.2.2 Data Peribadi pelanggan dikumpul oleh Celcom melalui borang permohonan pelanggan, borang pendaftaran prabayar, sistem pengurusan khidmat pelanggan dan sistem rangkaian adalah bertujuan membantu dan menawarkan perkhidmatan yang lebih baik kepada anda. CELCOM berkemungkinan memindahkan Data Peribadi pelanggan ke pihak ketiga (yang berada di dalam atau luar Malaysia) yang menyediakan perkhidmatan penyimpanan data atau perkhidmatan pemprosesan data untuk CELCOM. .

4.2.3 Pelanggan yang telah memberikan Data Peribadi sebelum Notis ini dikeluarkan boleh menghubungi CELCOM menggunakan nombor talian di bawah untuk mengetahui jenis Butiran Peribadi yang telah diproses dan tujuan pemprosesan tersebut.

4.2.4 Melainkan menurut apa yang termaktub di bawah Notis ini dan melainkan apa yang dibenarkan atau dikehendaki di bawah mana-mana enakmen, undang-undang, statut atau kod, CELCOM tidak akan menggunakan atau mendedahkan Butiran Peribadi Pelanggan tanpa sebarang kebenaran bertulis pelanggan.

4.2.5 Anda boleh memilih untuk tidak membenarkan Data Peribadi anda digunakan untuk tujuan yang tidak berkaitan terus dengan Perkhidmatan atau Laman Web Celcom yang mana Celcom bertanyakan maklumat tersebut kepada anda. Jika anda tidak mahu menerima maklumat promosi, anda boleh menghubungi Celcom menggunakan nombor yang tertera di bawah. Namun demikian, harap maklum jika anda memilih untuk tidak menerima maklumat di atas, kami mungkin tidak dapat menyediakan Perkhidmatan yang tertentu. Langganan anda atau sebarang permohonan Perkhidmatan yang tertentu mungkin akan ditolak atau dinafikan oleh CELCOM.

4.2.6 CELCOM berhak memberikan nombor telefon bimbit anda kepada operator rangkaian lain untuk menggunakan Perkhidmatan mereka. Jika anda tidak membenarkan, CELCOM mungkin tidak dapat memberikan Perkhidmatan yang berterusan kepada anda.

**4.3 Prinsip Pendedahan:**  
4.3.1 CELCOM hanya akan mendedahkan Data Peribadi untuk mematuhi syarat pemakluman agensi kerajaan; dan/ atau untuk tujuan memproses Butiran Peribadi yang mana anda memberi persetujuan untuk pendedahan.

4.3.2 CELCOM mungkin dari semasa ke semasa, bagi pihak rakan kongsi perniagaan luar akan menghubungi anda mengenai produk, tawaran dan perkhidmatan tertentu yang mungkin menarik minat anda. Dalam perkara berikut, Data Peribadi yang mengenal pasti anda tidak akan dipindahkan ke pihak ketiga. Semua komunikasi sama ada daripada CELCOM atau rakan kongsi CELCOM akan dihantar kepada anda oleh CELCOM.

4.3.3 CELCOM akan mendedahkan Data Peribadi anda kepada anak syarikat, syarikat utama Axiata Berhad atau sebarang entiti untuk tujuan seperti tertera perenggan 4.2.1.

**4.4 Prinsip keselamatan:**  
CELCOM bertanggungjawab untuk mengambil langkah berhati-hati dalam mengawal kerahsiaan dan keselamatan semua Data Peribadi, termasuk prosedur yang sesuai, langkah-langkah organisasi dan teknikal untuk melindungi data peribadi daripada sebarang kemalangan atau kemusnahan tidak sah atau kerugian tidak sengaja, perubahan atau pendedahan. Langkah-langkah ini termasuklah menandatangani perjanjian bertulis bersama subkontraktor yang memproses Data Peribadi mengikut arahan CELCOM dan menetapkan standard perlindungan data CELCOM sebagai langkah minimum.

**4.5 Prinsip Pengekalan:**  
Dalam melaksanakan tangunggjawab melindungi Data Peribadi, CELCOM akan melantik pihak-pihak yang menyediakan perlindungan data, yang akan melindungi Data Peribadi daripada kehilangan atau kecurian, serta akses tidak sah, pendedahan, penyalinan/peniruan, penggunaan atau pengubahan. Perlindungan sedemikian termasuklah dari segi langkah-langkah fizikal, organisasi dan teknologi, contohnya kabinet fail yang berkunci, sekatan untuk akses ke pejabat, pelepasan keselamatan dan menghadkan akses kepada Data Peribadi pada kadar “ingin tahu” semata-mata dan penggunaan kata kunci serta penyulitan. Kakitangan CELCOM dan pihak ketiga akan dimaklumkan mengenai prosedur langkah-langkah keselamatan agar mematuhi prisip ini.

**4.6 Prinsip Integriti Data:**  
4.6.1 CELCOM akan memastikan agar segala maklumat pelanggan lengkap, terkini dan tepat. Sebarang kesilapan maklumat yang dilakukan oleh CELCOM akan diperbetulkan secepat mungkin selepas notis diterima. Prosedur sedia ada dikekalkan untuk memastikan sebarang ketidaktepatan yang dilaporkan akan diselesaikan dengan segera dan efektif dan maklumat pelanggan kekal tepat, terkini dan lengkap seadanya.

4.6.2 Anda diwajibkan untuk memberikan Data Peribadi kepada CELCOM. Data yang tidak lengkap dan tidak mematuhi Perjanjian termasuk Borang Pendaftaran atau Adedum akan mengakibatkan permohonan perkhidmatan pelanggan ditolak, perkhidmatan atau Perjanjian dibatalkan dan/atau sebarang persuratan daripada CELCOM termasuk tanpa had, penyata bil gagal dihantar kepada PELANGGAN.

**4.7 Prinsip Akses:**  
Mana-mana individu yang berurusan dengan CELCOM mempunyai akses ke Butiran Data sendiri dan boleh memohon agar Data Peribadinya diubah bagi tujuan kesempurnaan dan ketepatan.

**5\. DATA PERIBADI SENSITIF**  
5.1 CELCOM tidak memproses sebarang Data Peribadi Sensitif dalam urusan sehariannya.

5.2 Jika perlu, Celcom akan mendapatkan kebenaran yang jelas daripada pelanggan sebelum atau ketika Data Peribadi Sensitif diproses.

5.3 Data Peribadi pelanggan mungkin akan diproses oleh CELCOM tanpa kebenaran pelanggan hanya jika dalam keadaan yang sah di sisi undang-undang.

**6\. LAMAN WEB CELCOM**  
Celcom menyediakan produk dan perkhidmatan melalui beberapa laman web. Pelayan laman web CELCOM akan menyimpan maklumat tersembunyi seperti masa, tarikh dan URL apabila pelanggan melayari laman web CELCOM. Maklumat ini membantu CELCOM untuk memperbaiki struktur dan memantau perlaksanaan laman webnya. Dari masa kesemasa, CELCOM akan menggunakan perkhidmatan pihak ketiga untuk menganalisa maklumat tersembunyi ini. 6.2 Antara perkara wajib yang perlu diisi ketika melayari laman web CELCOM adalah ID Log Masuk pelanggan, kata laluan, Data Peribadi untuk pengesahan, tujuan pelayaran web CELCOM, maklumat perhubungan dan nombor pengenalan. Maklumat ini diperlukan agar CELCOM boleh menyediakan perkhidmatan yang diperlukan oleh pelanggan. Pelanggan diminta merahsiakan ID Log Masuk dan Kata Laluan untuk masuk ke laman web CELCOM. Adalah dinyatakan dengan jelasnya bahawa CELCOM tidak menjamin Data Peribadi pelanggan kekal rahsia jika pelanggan mendedahkan ID Log Masuk dan Kata Laluan kepada sesiapa, dan demikian, CELCOM tidak bertanggungjawab jika berlaku pelanggaran Data Peribadi.

**7\. ALAMAT IP DAN COOKIES**  
7.1 CELCOM juga mengumpul alamat Protokol Internet (IP). Alamat IP digunakan untuk mengenal pasti setiap komputer yang menggunakan Internet dalam rangkaian global. CELCOM mengumpul dan menguruskan alamat IP sebagai salah satu servis pengurusan sesi internet dan untuk tujuan sekuriti.

7.2 Laman web CELCOM boleh memindahkan “cookie” ke mana-mana komputer pelanggan. Cookie merupakan sejumlah data yang membenarkan “server” CELCOM berinteraksi dan berkomunikasi dengan komputer pelanggan secara efektif dengan mengenal pasti pengguna komputer tersebut, sekaligus memudahkan urusan untuk log masuk. Pelayar boleh disusun dan diperibadi mengikut pilihan pelanggan untuk menolak, atau membuang cookies tersebut.

**8\. PENGIKLANAN BERDASARKAN MINAT**  
8.1 Pengiklanan Berdasarkan Minat merupakan sebuah kaedah pengiklanan di laman web yang kerap dilayari oleh pelanggan berdasarkan minat mereka. CELCOM akan mengumpul informasi tersembunyi berkenaan aktiviti pelayaran web pelanggan yang diambil melalui peralatan boleh internet pelanggan dan menggunakan maklumat tersebut untuk memudahkan CELCOM untuk mengiklankan iklan yang sesuai berdasarkan minat pelanggan. Pengiklanan Berdasarkan Minat tidak akan mengubah jumlah iklan yang diterima pelanggan, tetapi menjadikan iklan tersebut lebih sesuai dengan minat pelanggan.

8.2 Pelayar boleh disusun dan diperibadi mengikut pilihan pelanggan untuk menolak atau membuang sebarang maklumat mengenai Pengiklanan Berdasarkan Minat.

**9\. PAPARAN NOMBOR PANGGILAN**  
Paparan Nombor Panggilan (CND) membolehkan penerima panggilan mengetahui siapa yang membuat panggilan dengan memaparkan nombor telefon pemanggil. CND merupakan perkhidmatan standard sedia ada ketika anda membeli telefon daripada CELCOM. Melainkan jika anda memilih agar nombor (rumah atau mudah alih) anda dirahsiakan, atau talian tersembunyi, CND akan memaparkan nombor telefon anda – di telefon orang yang menerima panggilan. Dalam erti kata lain, CND memaparkan nombor telefon anda di telefon orang yang menerima panggilan (dan pada operator rangkaian lain) dalam dan luar negara, kecuali jika anda mengambil langkah seperti di atas.

**_CELCOM komited dalam melindungi Data Peribadi semua pelanggan yang berurusan dengan CELCOM.  
Jika anda mempunyai sebarang soalan berkaitan Dasar Privasi ini, sila hubungi kami di nombor di bawah:_**  
Dail 1111 - dari talian mudah alih Celcom  
Dail 019-601 1111 - dari operator lain  
Dail +6019-601 1111 - dari luar negara

_di antara 9.00 pagi hingga 5.00 petang, Isnin hingga Jumaat. Atau, anda boleh menulis kepada Pentadbir di<http://www.celcom.com.my/personal/helpsupport/contactus/contactus-form>. Anda juga boleh menggunakan alamat ini untuk melaporkan sebarang permasalahan berkaitan Dasar Privasi ini._

##  Fair Usage Policy

**1\. Introduction**

By registering, using and accessing Celcom Mobile Sdn Bhd (27910-A) ("Celcom"), Voice, SMS and Mobile Internet and/or any other services which may be provided by Celcom from time to time ("Services"), the Customer hereby agrees to be bound and be subject to these terms and conditions as contained herein.

**2\. Purpose**  
The Services are designed as a shared service and customer's activities will impact other users who are using and sharing the same network. To ensure fairness of usage and experience to all the Celcom’s subscribers, Celcom has introduced and implemented the Fair Usage Policy.

This Fair Usage Policy ("Policy") is designed to ensure that the Services received by the vast majority of the customers are not negatively impacted because of extremely heavy usage and abuse by the minority of the customers. The Customers shall not use the Service with any unauthorised device or any other ways which unfairly exploit the unlimited free voice and/or Internet usage, broadband connection or spamming activities for the purposes of unauthorised reselling or Commercial Gain. In the event the Customers use the Services excessively and/or use the Services aiming Commercial Gain and/or goes beyond the limit of normal/allowed use, Celcom shall reserves the right to inform the Customer that he/she are close to the limit set out and then, if such limit is surpassed, Celcom reserves the right to apply further charges and/or register the Customer under another plan and/or interrupt the subscription and/or exclude him/her from the Services/offer and/or from the Celcom’s network, either provisionally or indefinitely, with no further notice.

Note: _Commercial Gain means any form of profits earned and/or gained by the Customer directly and /or indirectly arising from the utilisation of the Service with any unauthorised device or any other ways in any manner whatsoever which unfairly exploit the unlimited free voice and/or Internet usage (as and when it is made available by Celcom in any of its promotions, plans and/or packages) or spamming activities for the purposes of unauthorised reselling._

Celcom shall continuously monitor the Celcom network performance and may control the identified heavy usage customers.

**3\. Fair Usage Policy**

**3.1. Mobile Internet**

(a) Software and applications which are used by you to send and/or receive, for uploading and/or downloading of files containing very large amounts of Internet (e.g. Peer-to-peer traffics like Bit Torrent or other similar file sharing applications). These softwares and applications demand a significantly huge amount of bandwidth which will negatively impact the speed and also cause network congestion. As a result thereof, a vast majority of customers will be affected from degradation or the quality of Service and deemed as excessive usage. Excessive usages are caused by spamming, virus activities, spy wares and/or other malwares which may reside in the Devices. These activities may be known or unknown to you and normally, operates at the back of the Devices.

(b) Therefore, you must take all precautions and rightful action to ensure that the above activities are controlled and minimised at all times. Celcom reserves the right to implement and enforce the said Policy at its sole discretion upon the occurrence of such activities. Celcom does not guarantee a service level and/or connectivity to users of peer-to-peer or file sharing software or applications.

(c) The structures of volume allocations for the various packages or plans offered by Celcom are as stated on Celcom’s website. While connection is "always on" for each Customer, the available bandwidth is shared by all Customers active at a particular point in time. A small portion (about 5-10%) of Customers use a very large portion (about 70-80%) of bandwidth based on Celcom's Internet and that from other Internet service providers.

(d) The Internet volume calculation shall take into consideration of all activities carried out by you including those knowing or unknowingly done under the Service. The responsibilities and onus of proving shall be on you to ensure that the Devices which are free from all viruses, spy bots, malwares and any other harmful infections when using the Service.

**3.2. VOICE**

(a) You shall not use the Services under an unlimited voice services in any way that is improper or inappropriate, including in a manner that is threatening, abusive, harassing, defamatory, libelous, deceptive, fraudulent, invasive of another’s privacy, or any similar behaviour.

(b) If your use of our unlimited voice services (including conference calling or call forwarding) is deemed to have a negative impact on Celcom’s and everyone’s ability to enjoy our services, Celcom may, at its option, terminate or suspend your service, or change your plan to one with no unlimited usage components.

**3.3. SMS**

(a) This Policy prohibits you from using the SMS service to send Spam SMS. Spam is the irrelevant or inappropriate messages sent via SMS or email to a large number of recipients without their consent.

(b) You shall not use, attempt to use or allow the SMS to be used to:

i. send, allow to be sent, or assist in the sending of Spam;

ii. use or distribute any software designed to harvest mobile number or email addresses; and/or

iii. host any device or service that allows SMS to be sent between third parties not under your authority or control.

(c) You shall use reasonable best endeavours to secure any device or network within their control against being used in breach of your Spam Obligations by third party Malware, including where appropriate:

i. the installation and maintenance of antivirus software;

ii. the installation and maintenance of firewall software; and

iii. the application of operating system and application software patches and updates.

(d) You can reduce the amount of Spam received if you:

i. do not open SMS or emails from dubious sources;

ii. do not accept Spam-advertised offers;

iii. report any Spam received ; and

iv. avoid becoming an accidental Spammer by replying the SMS or clicking on dubious links.

(e) If Celcom reasonably consider the use of the SMS Services is unreasonable and matching the Spamming pattern, Celcom may, at our sole discretion, without notice:

i. suspend or limit the Services (or any feature of it); and/or

ii. reinstatement in the event customer agrees with the terms imposed by Celcom; or

iii. terminate the Services if Spamming persist.

**4\. Volume Allocation**

(a) You will enjoy the Service depending on the plans or package subscribed. Each package or plan has a monthly usage volume allocation. You will enjoy the Service depending on the plans or package subscribed. Each package or plan has a monthly usage volume allocation. Please refer to Celcom website for the structures of volume and speed allocations for the various packages or plans offered by Celcom

(b) Notwithstanding the above, if you fail to receive any notification from Celcom, Celcom will still proceed to manage your service if you have exceeded your volume allocation. Therefore, you must take the necessary measures to constantly monitor its usages in addition to the volume when accessing and using the Services.

(c) You must submit accurate and updated personal details to Celcom, which includes the mobile phone number, e-mail address and other information deemed necessary by Celcom to receive the above said notifications.

(d) Celcom reserves the right to review upwards or downwards the volume allocation depending on the plans without prior notice. Nevertheless, such reduction or restrictions will not limit or stop your activities or usages of the Service.

(e) The Internet volume calculation shall take into consideration of all activities carried out by you including those knowing or unknowingly done under the Service.

 **5\. Unlawful Activities**

In using the Services, you must conform to the laws of Malaysia and will not knowingly permit any illegal use or such use that will discredit Celcom.

Celcom reserves the right to release any information if it is required to do so by any law, regulatory body or court of law.

 **6\. Intellectual Property Rights**

You are reminded that any download of illegal content by law is an infringement of intellectual property rights and rightful owners of such intellectual property rights may take measures to prosecute against the individual subscriber. Please be reminded each customer’s download and/or upload can be traced back to the customer's account with Celcom. It is also against this Policy for the customers carrying out activities which are in breach of any other third party's rights, including downloading, installation or distribution of pirated software or other unlicensed software, deletion of any author attributions, legal notices or proprietary designations or labels in any file that is uploaded, falsification of the origin or source of any software or other material.

 **7\. Variation and Amendments**

Celcom reserves the right to vary the terms and conditions of this Policy from time to time with or without notice to the customer and the customer shall be bound by such variation and changes. Please visit the Celcom web page at [www.celcom.com.my ](https://www.celcom.com.my/personal)periodically to determine any changes to this Policy.

 **8\. Prevailing Terms**

This Policy is supplemental and shall be read together as an integral part of terms and conditions of governing the Services and its relevant addendum. If there is any inconsistency between the Policy and the terms and conditions of the Services, the terms and conditions governing the Services posted in the website at [www.celcom.com.my ](https://www.celcom.com.my/personal)shall prevail.

 **2\. Matlamat**

Perkhidmatan ini melibatkan perkongsian dan dan segala aktiviti pelanggan akan memberi kesan kepada pengguna lain dalam rangkaian yang sama. Polisi Penggunaan Saksama dikuatkuasakan oleh Celcom bagi memastikan kesaksamaan penggunaan dan pengalaman semua pelanggan Celcom.

Polisi Penggunaan Saksama ini (“Polisi”) adalah untuk memastikan Perkhidmatan yang diterima oleh majoriti besar pelanggan tidak mengalami kesan negatif akibat penggunaan berat yang melampau serta salah guna oleh sebilangan pelanggan yang lain. Pelanggan tidak dibenarkan menggunakan Perkhidmatan ini dengan sebarang peranti yang tidak sah atau sebarang cara lain yang melibatkan eksploitasi penggunaan panggilan suara dan/atau Internet tanpa had, sambungan jalur lebar, aktiviti spam bagi tujuan penjualan atau Keuntungan Komersial yang tidak sah. Sekiranya Pelanggan menggunakan Perkhidmatan secara berlebihan dan/atau menggunakan Perkhidmatan untuk mendapatkan Keuntungan Komersial dan/atau melebihi had normal/penggunaan yang dibenarkan, Celcom berhak memaklumkan Pelanggan tersebut telah menghampiri had yang ditetapkan, dan sekiranya had tersebut telah dilepasi, Celcom berhak untuk mengenakan caj ke atasnya dan/atau mendaftarkan Pelanggan tersebut di bawah pelan yang lain dan/atau menghentikan langganan dan/atau mengecualikan pelanggan tersebut daripada Perkhidmatan/tawaran dan/atau daripada rangkaian Celcom buat sementara atau sesuatu tempoh tanpa sebarang notis.

Nota: _Keuntungan Komersial adalah sebarang keuntungan yang diperoleh dan/atau diraih oleh pelanggan secara langsung dan/atau tidak langsung melalui penggunaan Perkhidmatan dengan sebarang peranti yang tidak sah atau melalui sebarang cara lain yang melibatkan eksploitasi penggunaan panggilan suara dan/atau Internet tanpa had (sebarang promosi, pelan dan/atau pakej yang disediakan oleh Celcom) atau spam bagi tujuan penjualan semula yang tidak sah._

 _Celcom berhak untuk sentiasa mengawal selia prestasi rangkaian Celcom serta mengawasi pelanggan dengan penggunaan berat._

 **3\. Polisi Penggunaan Saksama**

(a) Perisian dan aplikasi yang digunakan oleh anda untuk menghantar dan/atau menerima, muat naik dan/atau muat turun fail yang mengandungi jumlah Internet yang besar (cthnya trafik _Peer to Peer_ seperti Bit Torrent atau aplikasi perkongsian fail lain yang seakannya). Perisian dan aplikasi ini memerlukan penggunaan besar lebar jalur yang akan memberi kesan negatif terhadap kelajuan serta menyebabkan kesesakan rangkaian. Majoriti besar pengguna akan menghadapi penurunan kualiti Perkhidmatan yang dikira sebagai penggunaan berlebihan ini. Penggunaan berlebihan berpunca daripada spam, aktiviti virus, _spyware_ dan/atau _malware_ yang mendiami Peranti. Aktiviti ini mungkin dapat dikesan atau sebaliknya dan kebiasaannya, ia beroperasi dari dalam Peranti.

(b) Anda hendaklah mengambil langkah peringatan dan tindakan yang betul bagi memastikan segala aktiviti di atas adalah terkawal dan minimum sepanjang masa. Celcom dengan budi bicaranya berhak untuk melaksanakan serta menguatkuasakan Polisi yang dinyatakan apabila berlakunya aktiviti tersebut. Celcom tidak memberi jaminan bagi tahap perkhidmatan dan/serta sambungan bagi pengguna _peer to peer_ atau perisian atau aplikasi perkongsian fail.

(c) Struktur peruntukan volum bagi pelbagai pakej atau pelan yang ditawarkan Celcom adalah seperti yang dinyatakan pada laman web Celcom. Sementara sambungan adalah “sentiasa sedia” untuk setiap Pelanggan, lebar jalur yang tersedia turut dikongsi oleh semua Pelanggan yang aktif pada satu masa yang tertentu. Sejumlah kecil (lebih kurang 5%-10%) Pelanggan menggunakan lebar jalur pada skala yang sangat besar (lebih kurang 70%-80%) lebar jalur Internet Celcom serta penyedia Internet yang lain.

(d) Pengiraan volum Internet akan dilakukan berdasarkan SEGALA aktiviti yang dilakukan oleh anda melalui Perkhidmatan ini termasuklah yang berada dalam pengetahuan atau luar pengetahuan anda. Tanggungjawab dan beban membuktikan diberikan kepada anda bagi memastikan Peranti adalah bebas daripada segala virus, _spy bot_ , _malware_ serta infeksi berbahaya lain semasa menggunakan Perkhidmatan ini.

(a) Anda tidak dibenarkan menggunakan Perkhidmatan ini melalui perkhidmatan panggilan suara tanpa had untuk sebarang perkara yang tidak wajar atau tidak bertanggungjawab seperti mengugut, mencabul, mengganggu, fitnah lisan, fitnah bertulis, mengelirukan, menyeleweng, menceroboh privasi pengguna lain, atau kelakuan seakannya.

(b) Sekiranya penggunaan perkhidmatan panggilan suara tanpa had anda (termasuk persidangan panggilan atau pengalihan panggilan) dikira sebagai membawa kesan negatif terhadap keupayaan Celcom dan pengguna lain untuk menikmati Perkhidmatan ini, Celcom berhak memilih untuk sama ada menamatkan atau menggantung perkhidmatan anda, atau menukar pelan anda kepada pelan yang mempunyai had penggunaan.

(a) Polisi ini menghalang anda daripada menggunakan perkhidmatan SMS tanpa had untuk menghantar SMS Spam. Spam ialah mesej tidak wajar atau tidak relevan yang dihantar melalui SMS atau e-mail ke satu jumlah besar penerima tanpa pengetahuan mereka.

(b) Anda tidak boleh menggunakan, cuba untuk menggunakan atau membiarkan SMS ini digunakan untuk:

i. menghantar, membenarkan penghantaran, atau membantu dalam penghantaran Spam;

ii. menggunakan atau mengedarkan sebarang perisian yang bertujuan untuk mencuri nombor telefon atau alamat e-mail; dan

iii. menjadi hos kepada peranti atau perkhidmatan yang membenarkan SMS untuk dihantar kepada pihak ketiga yang bukan di bawah kuasa atau kawalan anda.

(c) Anda hendaklah berusaha memastikan keselamatan sebarang peranti atau rangkaian daripada perkara yang melanggar Obligasi Spam anda oleh _Malware_ pihak ketiga, termasuk dengan mana-mana yang bersesuaian:

i. pemasangan dan penyelenggaraan perisian antivirus;

ii. pemasangan dan penyelenggaraan perisian _firewall;_

iii. aplikasi sistem pengendalian serta perisian tampal dan kemaskini aplikasi.

i. tidak membuka SMS atau e-mail daripada sumber yang mencurigakan;

ii. tidak menerima tawaran iklan Spam;

iii. melaporkan sebarang Spam yang diterima; dan

iv. mengelak daripada menjadi penyebar Spam secara tidak sengaja apabila membalas SMS atau dengan klik pada pautan yang mencurigakan.

(e) Sekiranya Celcom dengan sebab yang munasabah merasakan bahawa penggunaan Perkhidmatan SMS ini adalah tidak munasabah dan sepadan dengan sebarang corak Spam, Celcom dengan budi bicaranya berhak tanpa notis untuk:

i. menggantung atau mengehadkan Perkhidmatan (atau sebarang daripada bahagiannya); dan/atau

ii. meminda semula sekiranya pelanggan bersetuju dengan syarat yang dikemukan Celcom; atau

iii. menamatkan Perkhidmatan sekiranya aktiviti Spam masih berlaku.

 **4.** **Peruntukan Volum**

(a) Anda akan menikmati Perkhidmatan ini berdasarkan pelan atau pakej yang dilanggan. Setiap pelan atau pakej mempunyai peruntukan volum bulanan. Sila rujuk pada laman web Celcom untuk struktur volum dan peruntukan kelajuan bagi pelbagai pakej atau pelan yang ditawarkan Celcom.

(b) Meskipun dinyatakan di atas, sekiranya anda gagal untuk menerima sebarang makluman daripada Celcom, Celcom tetap akan menguruskan perkhidmatan anda apabila anda telah melebihi had peruntukan volum. Oleh itu, anda hendaklah sentiasa mengambil langkah untuk menyemak sendiri penggunaan volum setiap kali mengakses serta menggunakan Perkhidmatan ini.

(c) Anda hendaklah menyediakan maklumat yang tepat dan terkini kepada Celcom, termasuklah nombor telefon, alamat e-mail dan maklumat penting lain untuk membolehkan anda menerima makluman seperti dinyatakan di atas.

(d) Celcom berhak tanpa sebarang notis untuk mengkaji semula jumlah peruntukan volum berdasarkan pelan. Pengurangan atau sekatan tidak akan mengehadkan atau menghentikan aktiviti anda atau penggunaan Perkhidmatan ini.

(e) Pengiraan volum Internet akan dilakukan berdasarkan SEGALA aktiviti yang dilakukan oleh anda melalui Perkhidmatan ini termasuklah yang berada dalam pengetahuan atau luar pengetahuan anda.

 **5\. Aktiviti Menyalahi Undang-undang**

Semasa menggunakan Perkhidmatan ini, anda hendaklah mematuhi undang-undang Malaysia dan tidak membenarkan sebarang penggunaan tidak sah atau seakannya yang akan mencemarkan nama Celcom.

Celcom berhak untuk mendedahkan sebarang maklumat yang diperlukan oleh sebarang undang-undang, badan kawal selia atau mahkamah.

 **6\. Hak Harta Intelek**

Harus diingatkan bahawa sebarang muat turun kandungan yang tidak sah di sisi undang-undang adalah pelanggaran bagi hak harta intelek dan pemilik bagi harta intelek tersebut berhak untuk mendakwa pelanggan berkenaan. Sila ambil perhatian bahawa setiap muat turun atau muat naik pelanggan boleh dijejaki semula sehingga ke akaun pelanggan oleh Celcom. Ia adalah menyalahi Polisi ini sekiranya pelanggan menjalankan aktiviti yang mencerobohi hak pihak ketiga, termasuklah muat turun, pemasangan atau pengedaran perisian cetak rompak atau perisian tanpa lesen, penghapusan atribusi mana-mana pencipta, notis sah atau penentuan hak cipta atau label dalam sebarang fail yang dimuat naik, pemalsuan sumber bagi sebarang perisian atau bahan lain.

 **7\. Perubahan dan Pindaan**

Celcom berhak untuk mengubah terma dan syarat bagi Polisi ini dari semasa ke semasa dengan atau tanpa sebarang notis kepada pelanggan dan pelanggan hendaklah mematuhi perubahan dan pindaan tersebut. Layari laman web Celcom di www.celcom.com.my dari semasa ke semasa untuk menyemak segala perubahan Polisi ini.

 **8\. Terma Lazim**

Polisi ini adalah untuk rujukan tambahan dan hendaklah dibaca bersama dengan terma dan syarat bagi setiap Perkhidmatan dan adendum yang berkenaan. Sekiranya berlaku percanggahan antara Polisi dengan terma dan syarat Perkhidmatan, terma dan syarat bagi Perkhidmatan yang termaktub di laman web [www.celcom.com.my ](https://www.celcom.com.my/personal) akan diguna pakai.
